<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Микроэкономика от команды «CoreEconomy» on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/books/core/core-economy-1-0/</link>
    <description>Recent content in Микроэкономика от команды «CoreEconomy» on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/books/core/core-economy-1-0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>0. Комментарий от авторов перевода</title>
      <link>http://localhost:1313/books/core/avtor-perevoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/books/core/avtor-perevoda/</guid>
      <description>Экономика меняет мир</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.1 Введение — Экономика 1.0</title>
      <link>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Итак, что такое хоккейная клюшка истории и как она связана с капитализмом?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как капитализм произвёл революцию в образе жизни и как экономика пытается понять эту и прочие экономические системы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• &lt;strong&gt;Начиная&lt;/strong&gt; с 1700-х годов повышение среднего уровня жизни стало неотъемлемой чертой экономического уклада многих стран;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• &lt;strong&gt;Данный&lt;/strong&gt; процесс был связан с возникновением новой экономической системы, получившей название «капитализм», в которой основную роль играют (а) частная собственность, (б) рынки и (в) предприятия [фирмы];&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.1 Неравенство доходов</title>
      <link>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Тысячу лет назад Мир был «&lt;strong&gt;плоским&lt;/strong&gt;» — с экономической точки зрения. Разница в доходах между регионами поддаётся измерению, — это демонстрирует &lt;strong&gt;график 1.1а&lt;/strong&gt;, — однако, различия в доходах были малы в сравнении с нашими днями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/micro-core/pic1-1.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Никто из экономистов больше не считает, что Мир является «&lt;strong&gt;плоским&lt;/strong&gt;», если ориентироваться на разницу в доходах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/micro-core/pic1-2-e.png&#34; alt=&#34;График 1.2&#34;  title=&#34;График 1.2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;График 1.2 отображает распределение доходов по странам и среди их популяции. Страны на графике расположены в соответствии с показателем &lt;strong&gt;ВВП&lt;/strong&gt; на душу населения, начиная с беднейшей &lt;strong&gt;Либерии&lt;/strong&gt; — слева, и заканчивая богатейшим &lt;strong&gt;Сингапуром&lt;/strong&gt; — справа. Ширина столбцов показывает размер населения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.2 Измерение доходов и уровня жизни</title>
      <link>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Посвящается Роме; мне тебя не хватает, друг&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Оценка уровня жизни, которую мы изобразили на графике 1.1а [«ВВП на душу населения»], представляет собой показатель общего объёма товаров и услуг, произведённых в стране [называемого «валовым внутренним продуктом», или ВВП], который затем делится на численность населения страны. ВВП позволяет измерить рыночную стоимость выпуска конечных товаров и услуг в экономике за определённый период. Выпуск промежуточных товаров, которые используются в качестве сырья для конечного производства, исключён, чтобы избежать двойного учёта. Дайан Койл, — экономист, — заявляет, что этот показатель [ВВП] «включает в себя всё — от маникюра до зубных щёток, тракторов, обуви, стрижек, управленческих консультаций, уборки улиц, обучения йоге, посуды, бинтов, книг и миллионов других услуг и товаров, используемых в экономической деятельности».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.3 Хоккейная клюшка истории. Рост доходов</title>
      <link>http://localhost:1313/1-3-hokkejnaya-klyushka-istorii-rost-dohodov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-3-hokkejnaya-klyushka-istorii-rost-dohodov/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Другой способ воспринять данные, отображённые на &lt;strong&gt;рисунке 1.1a&lt;/strong&gt; — использовать шкалу, которая демонстрирует, что &lt;strong&gt;ВВП&lt;/strong&gt; на душу населения удваивается по мере продвижения вверх по вертикальной оси [с &lt;strong&gt;250&lt;/strong&gt; долларов на душу населения в год до &lt;strong&gt;500&lt;/strong&gt; долларов, затем до 1000 долларов и так далее]. Такая шкала называется «шкалой соотношений», она изображена на &lt;strong&gt;рис. 1.1b&lt;/strong&gt; Шкала соотношений используется для сравнения темпов роста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/micro-core/1-3-1.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;em&gt;Если вы никогда не видели хоккейную клюшку [или не сталкивались с хоккеем], то именно из-за этой формы мы и называем эти фигуры «кривыми в виде клюшек».&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.4 Перманентная технологическая революция</title>
      <link>http://localhost:1313/1-4-permanentnaya-tekhnologicheskaya-revolyuciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-4-permanentnaya-tekhnologicheskaya-revolyuciya/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Действие научно-фантастического сериала «&lt;strong&gt;Звёздный путь&lt;/strong&gt;» происходит в 2264-ом году; люди путешествуют по галактике вместе с дружелюбными инопланетянами, которым помогают умные компьютеры, двигатели, обгоняющие скорость света, и репликаторы, создающие еду и лекарства по требованию. Независимо от того, кажутся ли нам эти истории глупыми или вдохновляющими, большинство из нас в оптимистическом порыве могут допустить мысль о том, что будущее будет преобразовано в моральном, социальном и материальном аспектах благодаря технологическому прогрессу. Внуков крестьянина из 1250-ого года не ждало будущее по типу «Звёздного пути». Следующие 500 лет прошли без каких-либо заметных изменений в уровне жизни обычного рабочего человека. Хотя научная фантастика начала появляться в XVII веке [одной из первых была «Новая Атлантида» Фрэнсиса Бэкона в 1627-ом году], только в XVIII веке новые поколения могли рассчитывать на другую жизнь, которая начинала формироваться под влиянием новых технологий. Значительные научные и технологические достижения произошли примерно тогда же, когда в середине восемнадцатого века в Британии начало происходить искривление «хоккейной клюшки» [истории] вверх. Новые технологии были внедрены в текстильной промышленности, энергетике и транспорте. По совокупности признаков данный процесс назвали «промышленной революцией».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
