<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>News on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/news/</link>
    <description>Recent content in News on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>04.04.25 - Западные правительства продолжают подталкивать африканские страны к декарбонизации</title>
      <link>http://localhost:1313/decarbonizaciaya-v-africe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/decarbonizaciaya-v-africe/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья Липтона Мэтьюса для &lt;a href=&#34;https://mises.org/mises-wire/western-officials-continue-push-african-nations-decarbonize&#34;&gt;Института Мизеса&lt;/a&gt; от 04.04.2025 переведена &lt;a href=&#34;https://yakihonne.com/users/npub1qzr3j58q0gwfhqdj33pc8wtfaj9ffn7nrdt6p7p7tvn0qrf7e0wsggv43p&#34; title=&#34;Nostr&#34;&gt;Grgrm&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Западные чиновники продолжают оказывать давление на африканские страны с целью отказа от ископаемого топлива в пользу возобновляемых источников энергии, однако такой шаг может нанести ущерб экономическому росту Африки. Возобновляемая энергия по-прежнему остаётся дорогой и ненадёжной, тогда как ископаемое топливо обеспечивает стабильное электроснабжение, необходимое для индустриализации. Стремление Запада к &amp;ldquo;нулевому&amp;rdquo; уровню выбросов — это проект стоимостью в триллионы долларов, и маловероятно, что западные страны компенсируют Африке упущенные возможности для развития. Вместо следования сомнительной политике, африканские страны должны сосредоточиться на собственном экономическом прогрессе и не поддаваться западному давлению.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>17.03.25 - Трамп прав насчёт торговли. Но он проигрывает спор.</title>
      <link>http://localhost:1313/tramp-prav-naschyot-torgovli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tramp-prav-naschyot-torgovli/</guid>
      <description>Существует обоснованный аргумент в пользу тарифов. Но президенту нужно объяснить его публике — так, чтобы это выглядело эффектно на телевидении.</description>
    </item>
    <item>
      <title>21.03.25 - Тарифы ужасны, но подоходный налог еще хуже</title>
      <link>http://localhost:1313/tarify-uzhasny-no-podohodnyj-nalog-eshe-huzhe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tarify-uzhasny-no-podohodnyj-nalog-eshe-huzhe/</guid>
      <description>Как выбрать между двумя вредными мерами.</description>
    </item>
    <item>
      <title>FedNow — это не CBDC, но это опасно</title>
      <link>http://localhost:1313/fednow-eto-opasno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fednow-eto-opasno/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья Дэвида Брэди-младшего, опубликованная в &lt;a href=&#34;https://mises.org/mises-wire/fednow-isnt-cbdc-it-dangerous&#34;&gt;Mises Wire&lt;/a&gt; 24 июля 2023 года, перевел &lt;a href=&#34;https://yakihonne.com/users/npub1qzr3j58q0gwfhqdj33pc8wtfaj9ffn7nrdt6p7p7tvn0qrf7e0wsggv43p&#34; title=&#34;Nostr&#34;&gt;Grgrm&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Начиная с июля 2023 года, Федеральная резервная система запустила новый платёжный сервис под названием «FedNow». Среди оппозиционно настроенных политических кругов растёт обеспокоенность, что этот сервис может оказаться троянским конём для цифровой валюты центрального банка (CBDC).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Что такое CBDC и какая опасность скрывается за этим экспериентом, читайте в нашей статье тут: &lt;a href=&#34;https://bitrakein.org/cbdc-protiv-svobody/&#34;&gt;CBDC ПРОТИВ СВОБОДЫ&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Эта тревога оправдана. В зависимости от реализации, CBDC может уничтожить конфиденциальность наличных денег, упростить заморозку счетов и открыть дорогу системе социального кредитного рейтинга. Но оправдан ли страх перед FedNow именно в этом ключе? Или же он несёт другую угрозу?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Здесь все просто</title>
      <link>http://localhost:1313/zdecj-vse-prosto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zdecj-vse-prosto/</guid>
      <description>Власть убеждает тебя, что принадлежит тебе. На самом деле, это ты принадлежишь ей.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Имеет ли значение кто такой Сатоши Накамото?</title>
      <link>http://localhost:1313/kto-takoj-satoshi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kto-takoj-satoshi/</guid>
      <description>Определение личности Сатоши Накамото важно по экономическим, финансовым и политическим причинам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исследование говорит, что большие федеральные гранты местным органам власти порождают коррупцию</title>
      <link>http://localhost:1313/federaljnye-granty-korrupciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/federaljnye-granty-korrupciya/</guid>
      <description>DOGE может не только экономить деньги, но и поощрять честность.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пожарная катастрофа в Калифорнии - в основном результат плохой политики правительства</title>
      <link>http://localhost:1313/pojarnaya-katastrofa-v-kalifornii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pojarnaya-katastrofa-v-kalifornii/</guid>
      <description>Смертоносные лесные пожары этого года были необязательны и предсказаны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Реформа субсидий для развития экономики штатов и муниципалитетов</title>
      <link>http://localhost:1313/reforma-subsidy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reforma-subsidy/</guid>
      <description>Субсидии для бизнеса на уровне штатов и муниципалитетов обходятся дорого и продолжают расти. Их полная ликвидация была бы идеальной, но постепенные реформы также могут снизить их политическую привлекательность и частоту применения.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Следует ли освободить криптовалюту от налогов?</title>
      <link>http://localhost:1313/kriptovalyuta-ne-zaslujivaet-osvobojdeniya-ot-nalogov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kriptovalyuta-ne-zaslujivaet-osvobojdeniya-ot-nalogov/</guid>
      <description>Если администрация Трампа хочет снизить налоги на прирост капитала, то стоит сделать это для всех категорий активов.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
