<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Белая Книга on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Белая Книга on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Белая книга</title>
      <link>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;31 октября 2008 года Сатоши Накамото опубликовал &amp;ldquo;white paper&amp;rdquo;. В этом документе он впервые изложил основы функционирования децентрализованной сети пиринговой электронной наличности, в которой пользователи могут проводить транзакции напрямую друг с другом без посредников, таких как банки и других финансовых учреждений. Публикация &amp;ldquo;белой книги&amp;rdquo; вместе с последующим запуском сети Биткоина стало историческим событием.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_ru.pdf&#34;&gt;Скачать в PDF на русском&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin-ru/&#34;&gt;Читать на сайте&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Интересные факты:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Белая книга Биткоина, состоит из 2736 слов! Он короче, чем «Великая хартия вольностей» (3550 слов), Конституция США (4543 слова) и последний законопроект об инфраструктуре США (2700 страниц). Средняя книга содержит от 70 000 до 120 000 слов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткойн - система цифровой пиринговой наличности</title>
      <link>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin-ru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin-ru/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сатоши Накамото, &lt;a href=&#34;mailto:satoshin@gmx.com&#34;&gt;satoshin@gmx.com&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.bitcoin.org&#34;&gt;www.bitcoin.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перевод: arvicco, grich – &lt;a href=&#34;https://www.bitnovosti.com&#34;&gt;www.bitnovosti.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Редакция: Nikolaev, Ivan – &lt;a href=&#34;https://www.ivan-nikolaev.com&#34;&gt;www.ivan-nikolaev.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Аннотация&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Полностью одноранговое устройство системы электронных денег позволяет совершать электронные транзакции между участниками напрямую, минуя любые финансовые институты. Частично, эту задачу решает использование цифровых подписей, но необходимость доверенного лица для контроля за двойной тратой лишает этот подход основных преимуществ. Мы предлагаем децентрализованное решение проблемы двойной траты с использованием одноранговой (пиринговой) сети. Сеть ставит метки времени на транзакции, соединяя их в цепочку доказательств проделанной работы на основе хэширования. Сформированные таким образом записи невозможно изменить, не выполнив заново всего объема вычислений. Самая длинная версия цепочки служит не только подтверждением очередности событий, но и доказывает, что над ней произвел работу самый большой вычислительный сегмент сети. До тех пор пока большая часть вычислительных мощностей контролируется узлами, не объединенными с целью атаковать сеть, они будут генерировать самую длинную цепочку, опережая любых злоумышленников. Устройство самой сети очень простое: сообщения рассылаются на основе принципа «наименьших затрат», а узлы могут покидать сеть и снова подключаться к ней в любой момент, принимая самую длинную версию цепочки для восстановления пропущенной истории транзакций.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
