<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>✨Лин Алден о биткоине и глобальных макросах</title>
      <link>http://localhost:1313/lyn-alden-on-bitcoin-and-global-macro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lyn-alden-on-bitcoin-and-global-macro/</guid>
      <description>Корпоративные акции надежнее денег, приближающийся конец долларового стандарта и новый колониализм современного мира.</description>
    </item>
    <item>
      <title>0. Глава 1.</title>
      <link>http://localhost:1313/0-ostrov-opasnosti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/0-ostrov-opasnosti/</guid>
      <description>[Liberté]</description>
    </item>
    <item>
      <title>0. Индивид, экономика и государство</title>
      <link>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</guid>
      <description>Да здравствует Свобода!</description>
    </item>
    <item>
      <title>0. Комментарий от авторов перевода</title>
      <link>http://localhost:1313/books/core/avtor-perevoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/books/core/avtor-perevoda/</guid>
      <description>Экономика меняет мир</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.1 Введение — Экономика 1.0</title>
      <link>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Итак, что такое хоккейная клюшка истории и как она связана с капитализмом?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как капитализм произвёл революцию в образе жизни и как экономика пытается понять эту и прочие экономические системы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• &lt;strong&gt;Начиная&lt;/strong&gt; с 1700-х годов повышение среднего уровня жизни стало неотъемлемой чертой экономического уклада многих стран;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• &lt;strong&gt;Данный&lt;/strong&gt; процесс был связан с возникновением новой экономической системы, получившей название «капитализм», в которой основную роль играют (а) частная собственность, (б) рынки и (в) предприятия [фирмы];&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.1. Капитал (ч.1)</title>
      <link>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/antologiya-anarho-kapitalizma/2.jpg&#34; alt=&#34;Художник: Жорно&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[Художник: Жорно]&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;§1 &lt;strong&gt;Представьте&lt;/strong&gt; себе, что вас выбросило на берег тропического острова, вы голый и голодный. В полном одиночестве. Разыскивая долгое время еду, вы начинаете чувствовать боль в ногах, так как пляж усеян большими и острыми камнями. Чёрт возьми, вы ненавидите эти камни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Какое это всё-таки недружелюбное место&amp;hellip; Вы решаете назвать его «Островом &lt;strong&gt;Опасности»&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2 Вы пробираетесь по пляжу, а затем продираетесь сквозь ветви деревьев, чтобы попасть в глубь леса. Приходится проталкиваться сквозь ветки и осторожно перешагивать через сплетённые корни. Идти удаётся не так уж и быстро, но уже через десять минут вы замечаете, что океан скрылся из виду. Вы беспокоитесь об обратной дороге, а потом понимаете, что можно ориентироваться на шум набегающих волн.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.2. Капитал (ч.2)</title>
      <link>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital-2/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Процесс приобретения вещей, делающих жизнь лучше, является важной частью человеческого бытия. Эти вещи позволяют вам жить так, как вашей душе угодно, что, по определению, делает вас свободнее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2 Каким словом можно назвать совокупность полезных вещей?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ответ: &lt;strong&gt;капитал&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§3 &lt;strong&gt;Капитал&lt;/strong&gt; может быть материальным благом, таким как груда кокосов или топор, а может являться знанием о том, как, к примеру, разжечь огонь.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.3. Свобода или конфронтация?</title>
      <link>http://localhost:1313/svoboda-ili-konfrontaciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/svoboda-ili-konfrontaciya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/antologiya-anarho-kapitalizma/3.jpg&#34; alt=&#34;Художник: Жорно&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[Художник: Жорно]&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Прошло несколько недель с момента попадания Энни на «Остров Опасности», и вот вы видите на берегу крупного мужчину. Вы подбегаете к нему, чтобы предложить помощь, но в ответ он грубо вас отталкивает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— «Ты в порядке, друг? Как тебя зовут?» — спрашиваете вы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— «Большой Билл» — бормочет он.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— «Откуда ты?» — вам интересно узнать о нём как можно больше.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.4. Насилие и ретрибуция</title>
      <link>http://localhost:1313/nasilie-i-retribuciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nasilie-i-retribuciya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/antologiya-anarho-kapitalizma/3.jpg&#34; alt=&#34;Художник: Жорно&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[Художник: Жорно]&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Мир без агрессивного насилия — &lt;strong&gt;прекрасная&lt;/strong&gt;, но труднодостижимая цель. Обычно, когда акторы собираются вместе, это приводит к увеличению капитала и уменьшению свободы. В зависимости от того, где живут индивиды, у них может быть больше или меньше того и другого. Некоторые места особенно плохи для существования и потому они имеют низкий уровень аккумуляции капитала и свободы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.5. Деньги! Деньги! Деньги!</title>
      <link>http://localhost:1313/denjgi-denjgi-denjgi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/denjgi-denjgi-denjgi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/antologiya-anarho-kapitalizma/4.jpg&#34; alt=&#34;Художник: Жорно&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[Художник: Жорно]&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Теперь, когда в вашем сообществе есть целых три работающих индивида, &lt;strong&gt;разделение труда&lt;/strong&gt; начинает приносить свои плоды. Однако, куда без сопутствующих трудностей?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2 Билл решает сосредоточиться на рыбалке, находясь как можно дальше от Энни. Энни собирает кокосы в разных частях острова. Вы же решаете проводить большую часть своего времени за сбором съедобных кореньев и поиском дрейфующей древесины.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.6. Эмергенция рынка неизбежна</title>
      <link>http://localhost:1313/emergenciya-rynka-neizbezhna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/emergenciya-rynka-neizbezhna/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/antologiya-anarho-kapitalizma/2.jpg&#34; alt=&#34;Художник: Жорно&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[Художник: Жорно]&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Вы спрашиваете у остальных жителей «Острова Опасности», сколько бы рыбы они купили при её цене в один кокос, два, три, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Со временем вы обнаружите, что ваши соратники по несчастью желают покупать больше, если цена низкая, и меньше, если цена высокая. Ничего удивительного, однако.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2 Далее вы спрашиваете их, сколько бы рыбы они продали по разным ценам. На этот раз всё иначе:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.7. Кто объявил охоту на свободную торговлю?</title>
      <link>http://localhost:1313/kto-objyavil-ochotu-na-svobodnuyu-torgovlyu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kto-objyavil-ochotu-na-svobodnuyu-torgovlyu/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Наша &lt;strong&gt;упрощённая&lt;/strong&gt; модель того, как работает экономика, полезна и тогда, когда жизнь становится намного сложнее и запутаннее. Скорее всего товары/услуги не будут иметь стабильных цен, если не будут регулярного обмена.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2 К примеру, при строительстве хижины вы сделали немного пряжи из растительного волокна. После того как Энни попала на остров, вы продали ей чуть-чуть своей пряжи. С тех пор оставшаяся часть лежит около одной из стен вашей хижины.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.8. Отношения win-win = капитализм</title>
      <link>http://localhost:1313/otnosheniya-win-win-kapitalizm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/otnosheniya-win-win-kapitalizm/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— «Где ты научилась так хорошо обращаться с копьем?» — спрашиваете вы Энни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— «О, когда я была моложе, я посещала зал боевых искусств, чтобы добавить несколько пунктов в своё резюме. Мне хотелось научиться сражаться на мечах, но тренер сказал, что начинать нужно с посоха бо. Оружие довольно простое — длинный деревянный шест. К сожалению, у меня в скором времени закончились деньги, так что я не успела освоить другую экипировку, но я успела узнать пару хитростей о том, как драться, используя, эм, большую палку».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.9. Свобода и её друзья</title>
      <link>http://localhost:1313/svoboda-i-eyo-druzjya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/svoboda-i-eyo-druzjya/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Что же, если бы вы не могли изменить своё место в обществе, но могли бы выбрать в каком обществе жить, то очевидным выбором стало бы то сообщество, где люди ценят &lt;strong&gt;сотрудничество&lt;/strong&gt;. Однако, это не значит, что выбор преступников иррационален.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2 Преступники, которым удаётся избегать наказания, могут увеличивать свою свободу за счёт других. История полна занятных примеров:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот босс мафии &lt;strong&gt;Карло Гамбино&lt;/strong&gt;, что выбрал насилие и добился больших успехов. Всё хорошее себе и другим негодяям, всё плохое всем остальным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Глава 2</title>
      <link>http://localhost:1313/glava-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/glava-2/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;а&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;(а)&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;§1 Оставшись один на острове, Робинзон Крузо сможет делать всё, что ему заблагорассудится. Для него попросту не будет стоять вопрос о правилах упорядоченного человеческого поведения — «&lt;strong&gt;социального сотрудничества&lt;/strong&gt;».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§2 Естественно, этот вопрос возникнет после того, как на остров прибудет второй человек — Пятница. Но и в этом случае вопрос останется отчасти неактуальным до тех пор, пока не существует &lt;strong&gt;дефицита&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;§3 Предположим, Остров — это Эдемский сад; все внешние блага доступны в избытке. Это «бесплатные блага», как, например, воздух, которым мы дышим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Концепт действия</title>
      <link>http://localhost:1313/1-koncept-dejstviya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-koncept-dejstviya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/man-economy-and-state/oboi.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Базовые элементы [fundamentals] человеческой деятельности&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Одним из первостепенных и критически важных элементов в изучении человека является концепт «&lt;strong&gt;действия&lt;/strong&gt;» [action; акт, деяние]. Человеческое действие попросту определяется как «целенаправленное поведение». Поэтому его можно крайне точно отличить от тех наблюдаемых взаимодействий, которые, — с точки зрения человека, — не являются целенаправленными. Сюда входят все фиксируемые подвижки неорганической материи и виды человеческого поведения, являющиеся по сути своей «&lt;strong&gt;рефлекторными&lt;/strong&gt;», иными словами, непроизвольными [не волевыми] реакциями на определённые стимулы. Напротив, человеческие действия могут быть осмысленно проинтерпретированы другими индивидами, поскольку они, — действия, — связаны с определенной целью, которую преследует конкретный актор. Цель человеческого действия — его конечный результат; желание достичь этой результата является мотивацией человека для осуществления действия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.1 Неравенство доходов</title>
      <link>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Тысячу лет назад Мир был «&lt;strong&gt;плоским&lt;/strong&gt;» — с экономической точки зрения. Разница в доходах между регионами поддаётся измерению, — это демонстрирует &lt;strong&gt;график 1.1а&lt;/strong&gt;, — однако, различия в доходах были малы в сравнении с нашими днями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/micro-core/pic1-1.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Никто из экономистов больше не считает, что Мир является «&lt;strong&gt;плоским&lt;/strong&gt;», если ориентироваться на разницу в доходах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/micro-core/pic1-2-e.png&#34; alt=&#34;График 1.2&#34;  title=&#34;График 1.2&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;График 1.2 отображает распределение доходов по странам и среди их популяции. Страны на графике расположены в соответствии с показателем &lt;strong&gt;ВВП&lt;/strong&gt; на душу населения, начиная с беднейшей &lt;strong&gt;Либерии&lt;/strong&gt; — слева, и заканчивая богатейшим &lt;strong&gt;Сингапуром&lt;/strong&gt; — справа. Ширина столбцов показывает размер населения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.2 Измерение доходов и уровня жизни</title>
      <link>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Посвящается Роме; мне тебя не хватает, друг&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Оценка уровня жизни, которую мы изобразили на графике 1.1а [«ВВП на душу населения»], представляет собой показатель общего объёма товаров и услуг, произведённых в стране [называемого «валовым внутренним продуктом», или ВВП], который затем делится на численность населения страны. ВВП позволяет измерить рыночную стоимость выпуска конечных товаров и услуг в экономике за определённый период. Выпуск промежуточных товаров, которые используются в качестве сырья для конечного производства, исключён, чтобы избежать двойного учёта. Дайан Койл, — экономист, — заявляет, что этот показатель [ВВП] «включает в себя всё — от маникюра до зубных щёток, тракторов, обуви, стрижек, управленческих консультаций, уборки улиц, обучения йоге, посуды, бинтов, книг и миллионов других услуг и товаров, используемых в экономической деятельности».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.3 Хоккейная клюшка истории. Рост доходов</title>
      <link>http://localhost:1313/1-3-hokkejnaya-klyushka-istorii-rost-dohodov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-3-hokkejnaya-klyushka-istorii-rost-dohodov/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Другой способ воспринять данные, отображённые на &lt;strong&gt;рисунке 1.1a&lt;/strong&gt; — использовать шкалу, которая демонстрирует, что &lt;strong&gt;ВВП&lt;/strong&gt; на душу населения удваивается по мере продвижения вверх по вертикальной оси [с &lt;strong&gt;250&lt;/strong&gt; долларов на душу населения в год до &lt;strong&gt;500&lt;/strong&gt; долларов, затем до 1000 долларов и так далее]. Такая шкала называется «шкалой соотношений», она изображена на &lt;strong&gt;рис. 1.1b&lt;/strong&gt; Шкала соотношений используется для сравнения темпов роста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/micro-core/1-3-1.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;

&lt;em&gt;Если вы никогда не видели хоккейную клюшку [или не сталкивались с хоккеем], то именно из-за этой формы мы и называем эти фигуры «кривыми в виде клюшек».&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.4 Перманентная технологическая революция</title>
      <link>http://localhost:1313/1-4-permanentnaya-tekhnologicheskaya-revolyuciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-4-permanentnaya-tekhnologicheskaya-revolyuciya/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Действие научно-фантастического сериала «&lt;strong&gt;Звёздный путь&lt;/strong&gt;» происходит в 2264-ом году; люди путешествуют по галактике вместе с дружелюбными инопланетянами, которым помогают умные компьютеры, двигатели, обгоняющие скорость света, и репликаторы, создающие еду и лекарства по требованию. Независимо от того, кажутся ли нам эти истории глупыми или вдохновляющими, большинство из нас в оптимистическом порыве могут допустить мысль о том, что будущее будет преобразовано в моральном, социальном и материальном аспектах благодаря технологическому прогрессу. Внуков крестьянина из 1250-ого года не ждало будущее по типу «Звёздного пути». Следующие 500 лет прошли без каких-либо заметных изменений в уровне жизни обычного рабочего человека. Хотя научная фантастика начала появляться в XVII веке [одной из первых была «Новая Атлантида» Фрэнсиса Бэкона в 1627-ом году], только в XVIII веке новые поколения могли рассчитывать на другую жизнь, которая начинала формироваться под влиянием новых технологий. Значительные научные и технологические достижения произошли примерно тогда же, когда в середине восемнадцатого века в Британии начало происходить искривление «хоккейной клюшки» [истории] вверх. Новые технологии были внедрены в текстильной промышленности, энергетике и транспорте. По совокупности признаков данный процесс назвали «промышленной революцией».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>17.03.25 - Трамп прав насчёт торговли. Но он проигрывает спор.</title>
      <link>http://localhost:1313/tramp-prav-naschyot-torgovli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/tramp-prav-naschyot-torgovli/</guid>
      <description>Существует обоснованный аргумент в пользу тарифов. Но президенту нужно объяснить его публике — так, чтобы это выглядело эффектно на телевидении.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Первые следствия концепции</title>
      <link>http://localhost:1313/2-pervye-sledstviya-koncepcii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2-pervye-sledstviya-koncepcii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/man-economy-and-state/oboi.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Первоначальная&lt;/strong&gt; истина, которую необходимо усвоить в связи с изучением человеческого действия, заключается в том, что само действие может осуществляться только обособленными «&lt;strong&gt;акторами&lt;/strong&gt;». Лишь у индивидов есть цели и только они могут действовать, желая их достижения. Не существует таких явлений, как цели или действия «&lt;strong&gt;групп&lt;/strong&gt;», «&lt;strong&gt;коллективов&lt;/strong&gt;» или «&lt;strong&gt;государств&lt;/strong&gt;», которые не воплощались бы в действиях разнообразных индивидов. «&lt;strong&gt;Общества&lt;/strong&gt;» или «&lt;strong&gt;группы&lt;/strong&gt;» не имеют независимого существования, возможного вне контекста действий их отдельных членов. Следовательно, говорить, что «правительства действуют» — значит, обращаться к &lt;em&gt;метафоре&lt;/em&gt;; на самом деле определённые индивиды находятся в неких отношениях с другими такими же индивидами, действуя таким образом, который и ими и другими акторами расценивается как «деятельность правительства». Метафора не предполагает, что сам коллективный институт обладает какой-либо реальностью, оторванной от действий различных индивидов. Точно так же индивид может заключить контракт, чтобы выступать в качестве агента, либо представляя другого индивида, либо действуя от лица всех членов семьи. Однако желать и действовать могут только индивиды. Существование такого института как правительство обретает смысл в процессе воздействия на решениях тех индивидов, что являются и не являются его членами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Дальнейшие выводы</title>
      <link>http://localhost:1313/3-daljnejshie-vyvody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/3-daljnejshie-vyvody/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/man-economy-and-state/oboi.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[&lt;em&gt;Средства&lt;/em&gt;; Блага; Means]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Средства для удовлетворения желаний индивида именуются «благами». Все эти средства являются объектами экономической деятельности*.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Классическое разграничение между «экономическими благами» и «общедоступными благами» [такими как воздух] ошибочно. Как объяснялось ранее, воздух — не средство, а общее условие человеческого благополучия, и он не является объектом действия.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Все эти блага можно отнести к одной из двух категорий: (а) они годятся для &lt;strong&gt;немедленного&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;непосредственного&lt;/strong&gt; удовлетворения желаний субъекта, или (б) они могут быть превращены в конкретные блага спустя какое-то время — то есть они являются &lt;strong&gt;опосредованными благами&lt;/strong&gt;. Первые называются «&lt;strong&gt;потребительскими товарами&lt;/strong&gt;» [благами] или товарами первого порядка. Вторые называются «&lt;strong&gt;факторами производства&lt;/strong&gt;» или товарами высшего порядка. Давайте сделаем акцент на отношениях между этими товарами, рассмотрев обыкновенное человеческое желание: съесть бутерброд с ветчиной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CBDC ПРОТИВ СВОБОДЫ</title>
      <link>http://localhost:1313/cbdc-protiv-svobody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cbdc-protiv-svobody/</guid>
      <description>Когда речь заходит о свободе или угнетении, ни одна технология не имеет такого же огромного значения, как сами деньги.</description>
    </item>
    <item>
      <title>DCA-стратегия не так эффективна, как принцип &#34;бери на все&#34;!</title>
      <link>http://localhost:1313/trading/dca-isnt-as-effective-as-going-all-in-on-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/trading/dca-isnt-as-effective-as-going-all-in-on-bitcoin/</guid>
      <description>Популярная стратегия усреднения затрат часто менее эффективна, чем единовременная покупка.</description>
    </item>
    <item>
      <title>FedNow — это не CBDC, но это опасно</title>
      <link>http://localhost:1313/fednow-eto-opasno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fednow-eto-opasno/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья Дэвида Брэди-младшего, опубликованная в &lt;a href=&#34;https://mises.org/mises-wire/fednow-isnt-cbdc-it-dangerous&#34;&gt;Mises Wire&lt;/a&gt; 24 июля 2023 года, перевел &lt;a href=&#34;https://yakihonne.com/users/npub1qzr3j58q0gwfhqdj33pc8wtfaj9ffn7nrdt6p7p7tvn0qrf7e0wsggv43p&#34; title=&#34;Nostr&#34;&gt;Grgrm&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Начиная с июля 2023 года, Федеральная резервная система запустила новый платёжный сервис под названием «FedNow». Среди оппозиционно настроенных политических кругов растёт обеспокоенность, что этот сервис может оказаться троянским конём для цифровой валюты центрального банка (CBDC).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Что такое CBDC и какая опасность скрывается за этим экспериентом, читайте в нашей статье тут: &lt;a href=&#34;https://bitrakein.org/cbdc-protiv-svobody/&#34;&gt;CBDC ПРОТИВ СВОБОДЫ&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Эта тревога оправдана. В зависимости от реализации, CBDC может уничтожить конфиденциальность наличных денег, упростить заморозку счетов и открыть дорогу системе социального кредитного рейтинга. Но оправдан ли страх перед FedNow именно в этом ключе? Или же он несёт другую угрозу?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>KYC НЕ ЗАЩИТИТ НАС</title>
      <link>http://localhost:1313/kyc-ne-zashchitit-nas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kyc-ne-zashchitit-nas/</guid>
      <description>Пока регулирующие органы пытаются ввести правила KYC и AML в ущерб нашим персональным данным, биткоин и шифрование предлагают спасение</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lightning-кошельки</title>
      <link>http://localhost:1313/lightning-kosheljki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lightning-kosheljki/</guid>
      <description>Начните совершать дешевые и быстрые переводы в сети Lightning, найдите свой LN-кошелек и получите сразу свои первые саты от нас.</description>
    </item>
    <item>
      <title>NOSTR</title>
      <link>http://localhost:1313/nostr&#43;bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nostr&#43;bitcoin/</guid>
      <description>Что такое протокол Nostr, почему он меняет будущее онлайн-коммуникаций и почему традиционные социальные сети сломаны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>RoboSats. Простой и конфиденциальный способ обмена биткоинов</title>
      <link>http://localhost:1313/robosats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/robosats/</guid>
      <description>Есть много причин, по которым стоит использовать RoboSats — P2P биржу биткоинов, которая объединяет конфиденциальность Tor с быстротой Lightning Network.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Белая книга</title>
      <link>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;31 октября 2008 года Сатоши Накамото опубликовал &amp;ldquo;white paper&amp;rdquo;. В этом документе он впервые изложил основы функционирования децентрализованной сети пиринговой электронной наличности, в которой пользователи могут проводить транзакции напрямую друг с другом без посредников, таких как банки и других финансовых учреждений. Публикация &amp;ldquo;белой книги&amp;rdquo; вместе с последующим запуском сети Биткоина стало историческим событием.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bitcoin.org/files/bitcoin-paper/bitcoin_ru.pdf&#34;&gt;Скачать в PDF на русском&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin-ru/&#34;&gt;Читать на сайте&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Интересные факты:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Белая книга Биткоина, состоит из 2736 слов! Он короче, чем «Великая хартия вольностей» (3550 слов), Конституция США (4543 слова) и последний законопроект об инфраструктуре США (2700 страниц). Средняя книга содержит от 70 000 до 120 000 слов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин - это не хедж</title>
      <link>http://localhost:1313/bitcoin-ne-hedzh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitcoin-ne-hedzh/</guid>
      <description>Биткоин — не просто хедж против инфляции, он её решение.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин — чистая анархия</title>
      <link>http://localhost:1313/bitkoin-chistaya-anarhiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitkoin-chistaya-anarhiya/</guid>
      <description>Процесс «управления» биткоином коротко определяется одним словом: анархия. Добровольная и распределенная система буквально не может «управляться» каким-либо другим способом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин антихрупок</title>
      <link>http://localhost:1313/bitcoin-is-antifragile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitcoin-is-antifragile/</guid>
      <description>Серия статей: постепенно, затем внезапно</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин защищает Права Человека</title>
      <link>http://localhost:1313/bitkoin-zaschischaet-prava-cheloveka/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitkoin-zaschischaet-prava-cheloveka/</guid>
      <description>Биткоин это не инструмент для спекуляций. В этой статье мы расскажем вам как биткоин защищает права человека по всему миру.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин и как отделить зерна от плевел</title>
      <link>http://localhost:1313/trading/bitkoin-i-kak-otdelitj-zerna-ot-plevel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/trading/bitkoin-i-kak-otdelitj-zerna-ot-plevel/</guid>
      <description>Биткоин появился в мире, где легко потеряться в бесполезном шуме и суете; как найти в этом потокe хороший сигнал?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин и приватность</title>
      <link>http://localhost:1313/bitcoin-privacy-best-practices/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitcoin-privacy-best-practices/</guid>
      <description>Существует священная область приватности, где основные права и свободы, в общем, не должны нарушаться никаким законом</description>
    </item>
    <item>
      <title>БИТКОИН И ФИЛОСОФИЯ СВОБОДНОГО ВЫБОРА</title>
      <link>http://localhost:1313/filosofiya-svobodnogo-vybora/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/filosofiya-svobodnogo-vybora/</guid>
      <description>Биткоин позволяет людям не участвовать в системах, созданных не в их интересах и создает «сетевое государство», состоящее из единомышленников.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин один для всех</title>
      <link>http://localhost:1313/bitcoin-odin-dlya-vsekh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitcoin-odin-dlya-vsekh/</guid>
      <description>Серия статей: постепенно, затем внезапно</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин-ваучеры</title>
      <link>http://localhost:1313/bitcoin-voucher/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitcoin-voucher/</guid>
      <description>Дарите своим близким деньги, которые не обесцениваются.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткоин, не &#34;крипто&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/bitcoin-not-crypto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/bitcoin-not-crypto/</guid>
      <description>Вы слышали эти модные словечки: Web3, NFT, DeFi. Но что они на самом деле значат? По сравнению с Биткоином, практически ничто.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биткойн - система цифровой пиринговой наличности</title>
      <link>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin-ru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/whitepaper-bitcoin-ru/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Сатоши Накамото, &lt;a href=&#34;mailto:satoshin@gmx.com&#34;&gt;satoshin@gmx.com&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://www.bitcoin.org&#34;&gt;www.bitcoin.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перевод: arvicco, grich – &lt;a href=&#34;https://www.bitnovosti.com&#34;&gt;www.bitnovosti.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Редакция: Nikolaev, Ivan – &lt;a href=&#34;https://www.ivan-nikolaev.com&#34;&gt;www.ivan-nikolaev.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;аннотация&#34;&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Аннотация&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Полностью одноранговое устройство системы электронных денег позволяет совершать электронные транзакции между участниками напрямую, минуя любые финансовые институты. Частично, эту задачу решает использование цифровых подписей, но необходимость доверенного лица для контроля за двойной тратой лишает этот подход основных преимуществ. Мы предлагаем децентрализованное решение проблемы двойной траты с использованием одноранговой (пиринговой) сети. Сеть ставит метки времени на транзакции, соединяя их в цепочку доказательств проделанной работы на основе хэширования. Сформированные таким образом записи невозможно изменить, не выполнив заново всего объема вычислений. Самая длинная версия цепочки служит не только подтверждением очередности событий, но и доказывает, что над ней произвел работу самый большой вычислительный сегмент сети. До тех пор пока большая часть вычислительных мощностей контролируется узлами, не объединенными с целью атаковать сеть, они будут генерировать самую длинную цепочку, опережая любых злоумышленников. Устройство самой сети очень простое: сообщения рассылаются на основе принципа «наименьших затрат», а узлы могут покидать сеть и снова подключаться к ней в любой момент, принимая самую длинную версию цепочки для восстановления пропущенной истории транзакций.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вы не опоздали</title>
      <link>http://localhost:1313/vy-ne-opozdali-v-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/vy-ne-opozdali-v-bitcoin/</guid>
      <description>Граница всё ещё широко открыта.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дезинформация экоактивистов из Гринпис США</title>
      <link>http://localhost:1313/dezinformaciya-ekoaktivistov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/dezinformaciya-ekoaktivistov/</guid>
      <description>Дезинформирующие нападки экоактивистов из Гринпис США только подстегивают и гальванизируют биткойнеров</description>
    </item>
    <item>
      <title>Декабрьский выпуск 2024 года - Рост цифровых активов</title>
      <link>http://localhost:1313/lyn-alden-dekabrskij-vipusk-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/lyn-alden-dekabrskij-vipusk-2024/</guid>
      <description>Этот выпуск посвящен росту цифровых активов: мы проанализируем текущие тенденции и рассмотрим, как управлять рисками при инвестировании в них.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Здесь все просто</title>
      <link>http://localhost:1313/zdecj-vse-prosto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/zdecj-vse-prosto/</guid>
      <description>Власть убеждает тебя, что принадлежит тебе. На самом деле, это ты принадлежишь ей.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Имеет ли значение кто такой Сатоши Накамото?</title>
      <link>http://localhost:1313/kto-takoj-satoshi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kto-takoj-satoshi/</guid>
      <description>Определение личности Сатоши Накамото важно по экономическим, финансовым и политическим причинам.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Инфляция как централизующая сила</title>
      <link>http://localhost:1313/raspad-cherez-inflyaciyu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/raspad-cherez-inflyaciyu/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Статья от 2 апреля 2025 года на &lt;a href=&#34;https://mises.org/mises-wire/inflation-centralizing-force&#34;&gt;Mises Wire&lt;/a&gt;, автор статьи — Дэвид Брейди-младший, перевел &lt;a href=&#34;https://yakihonne.com/users/npub1qzr3j58q0gwfhqdj33pc8wtfaj9ffn7nrdt6p7p7tvn0qrf7e0wsggv43p&#34; title=&#34;Nostr&#34;&gt;Grgrm&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Что появилось раньше: курица или яйцо? Инфляция или управленческий класс?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инфляционизм — это не только идеология и явление, но и инструмент. Инфляция, конечно, стимулирует потребление в данный момент, так как цены растут быстрее доходов. Она выгодна заемщикам за счет кредиторов. Она приносит пользу тем, кто получает деньги первым и раньше всех, — тем, кто ближе всего к денежному источнику, — в ущерб тем, кто получает их позже. Кроме того, инфляция является идеальным инструментом для управленческого класса, о котором писали Джеймс Бёрнхэм и Сэм Фрэнсис, помогая ему еще больше расширять и централизовать власть.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исследование говорит, что большие федеральные гранты местным органам власти порождают коррупцию</title>
      <link>http://localhost:1313/federaljnye-granty-korrupciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/federaljnye-granty-korrupciya/</guid>
      <description>DOGE может не только экономить деньги, но и поощрять честность.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как обменять фиат на криптовалюты на Bybit?</title>
      <link>http://localhost:1313/kak-obmenyatj-fiat-na-kriptovalyuty-na-bybit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kak-obmenyatj-fiat-na-kriptovalyuty-na-bybit/</guid>
      <description>Объясняем для мам и пап, бабушек и дедушек, как купить криптовалюту на крупнейшей централизованной бирже ByBit</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как совершить обмен криптовалют на FixedFloat?</title>
      <link>http://localhost:1313/kak-sovershitj-obmen-kriptovalyut-na-fixed-float/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kak-sovershitj-obmen-kriptovalyut-na-fixed-float/</guid>
      <description>FixedFloat — полностью автоматизированный сервис для обмена криптовалют без регистрации.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Монетарный Анархизм. Отделение денег от государства</title>
      <link>http://localhost:1313/the-separation-of-money-and-state/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/the-separation-of-money-and-state/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Дисклеймер:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Информация, представленная в этой книге, предназначена исключительно для ознакомительных целей и не является источником советов по вопросам, изложенным в материале. Содержащаяся в книге информация и/или документы не являются юридическими или финансовыми советами и не должны использоваться без предварительной консультации с финансовым специалистом для определения того, что лучше всего подходит для ваших индивидуальных потребностей.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Издатель и автор не дают никаких гарантий или обещаний относительно результатов, которые могут быть получены в результате использования содержания книги. Вы не должны принимать инвестиционные решения без предварительной консультации с вашим финансовым консультантом и проведения собственного исследования и анализа. В максимально допустимой законом степени издатель и автор отказываются от любой ответственности в случае, если какая-либо информация, комментарии, анализ, мнения, советы и/или рекомендации, содержащиеся в этой книге, окажутся неточными, неполными или ненадежными, либо приведут к инвестиционным или иным убыткам.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Настоящее значение инфляции и дефляции</title>
      <link>http://localhost:1313/realjnoe-znachenie-inflyacii-i-deflyacii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/realjnoe-znachenie-inflyacii-i-deflyacii/</guid>
      <description>Деньги ценны в первую очередь благодаря их покупательной способности, а не их количеству.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обзор биткоин-кошелька Wallet of Satoshi</title>
      <link>http://localhost:1313/obzor-bitkoin-kosheljka-wallet-of-satoshi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/obzor-bitkoin-kosheljka-wallet-of-satoshi/</guid>
      <description>WoS — идеальный выбор новичков благодаря своей простоте и удобству. Долгое время этот кошелек был самым популярным и загружаемым среди кошельков, поддерживающих сеть Lightning (LN).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обмен P2P</title>
      <link>http://localhost:1313/p2p-exchange-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/p2p-exchange-1/</guid>
      <description>На каких площадках и биржах лучше совершать P2P-операции c валютой в условиях санкционных ограничений. Краткий список бирж, как анонимных, так и не очень, но еще работающих с гражданами России.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Опровержение доклада GreenpeaceUSA о Биткоине</title>
      <link>http://localhost:1313/oproverzhenie-doklada-GreenpeaceUSA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/oproverzhenie-doklada-GreenpeaceUSA/</guid>
      <description>Часть 2. Эта статья послужит прекрасным контраргументом против дезинформации от Гринпис и которой можно будет поделиться с экологически сознательным человеком, который по-настоящему заботиться об окружающей среде.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Основное руководство биткоин-кошелька Sparrow</title>
      <link>http://localhost:1313/osnovnoe-rukovodstvo-bitcoin-kosheljka-sparrow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/osnovnoe-rukovodstvo-bitcoin-kosheljka-sparrow/</guid>
      <description>Удобный и многофункциональный биткоин-кошелек, созданный для максимальной безопасности и контроля над средствами. Подходит как начинающим, так и опытным пользователям.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ОТКРЫТОЕ ПИСЬМО НОВЫМ БИТКОИНЕРАМ</title>
      <link>http://localhost:1313/otkrytoe-pisjmo-novym-bitkoineram/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/otkrytoe-pisjmo-novym-bitkoineram/</guid>
      <description>Хотя путь в мир Биткоина может показаться сложным, новичкам будет легче, если они настроят своё мышление соответствующим образом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пожарная катастрофа в Калифорнии - в основном результат плохой политики правительства</title>
      <link>http://localhost:1313/pojarnaya-katastrofa-v-kalifornii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pojarnaya-katastrofa-v-kalifornii/</guid>
      <description>Смертоносные лесные пожары этого года были необязательны и предсказаны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Покупай Биткоин анонимно</title>
      <link>http://localhost:1313/buy-bitcoin-without-kyc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/buy-bitcoin-without-kyc/</guid>
      <description>Покупай биткоин без KYC!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Последствия открытых информационных и монетарных систем</title>
      <link>http://localhost:1313/open-networks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/open-networks/</guid>
      <description>Последние десятилетия характеризуются в основном закрытыми системами, как в финансовом, так и в сетевом плане.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему важно понимать «экономические издержки»</title>
      <link>http://localhost:1313/ekonomicheskie-izderzhki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ekonomicheskie-izderzhki/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;20 июня 2019 года на &lt;a href=&#34;https://mises.org/mises-wire/why-its-important-understand-economic-costs&#34;&gt;Mises Wire&lt;/a&gt;, автор статьи — Пер Бюлунд, перевел &lt;a href=&#34;https://yakihonne.com/users/npub1qzr3j58q0gwfhqdj33pc8wtfaj9ffn7nrdt6p7p7tvn0qrf7e0wsggv43p&#34; title=&#34;Nostr&#34;&gt;Grgrm&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Понятие экономических издержек часто сбивает людей с толку. Это не просто цена, которую вы платите за товар, а причина, по которой вы её платите.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоимость одного действия — это ценность, которую вы могли бы получить, выбрав другое действие. Другими словами, если у вас есть 100 долларов и вы можете выбрать между двумя товарами, каждый из которых стоит 100 долларов, вы, естественно, купите тот, который для вас важнее (ценнее). Однако его стоимость — это не те 100 долларов, которые вы потратили, а ценность второго товара, который вы уже не сможете приобрести. Этот второй товар — это упущенная возможность, истинная цена вашего выбора, то есть экономические издержки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Реформа субсидий для развития экономики штатов и муниципалитетов</title>
      <link>http://localhost:1313/reforma-subsidy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/reforma-subsidy/</guid>
      <description>Субсидии для бизнеса на уровне штатов и муниципалитетов обходятся дорого и продолжают расти. Их полная ликвидация была бы идеальной, но постепенные реформы также могут снизить их политическую привлекательность и частоту применения.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самое время уйти из X (Twitter)</title>
      <link>http://localhost:1313/samoe-vremya-ujti-iz-X/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/samoe-vremya-ujti-iz-X/</guid>
      <description>Биткоинеры понимают, что централизация денег вредна для общества, но при этом используют централизованные социальные медиаплатформы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Свобода и конфиденциальность</title>
      <link>http://localhost:1313/freedom-and-privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/freedom-and-privacy/</guid>
      <description>Две стороны одной медали</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сколько биткоинов мне следует купить?</title>
      <link>http://localhost:1313/skoljko-bitkoinov-mne-sleduet-kupitj/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/skoljko-bitkoinov-mne-sleduet-kupitj/</guid>
      <description>Держать биткоины - это ощущение, что тебя многократно бьют в живот на протяжении многих лет, пока ты не станешь богатым</description>
    </item>
    <item>
      <title>Следует ли освободить криптовалюту от налогов?</title>
      <link>http://localhost:1313/kriptovalyuta-ne-zaslujivaet-osvobojdeniya-ot-nalogov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kriptovalyuta-ne-zaslujivaet-osvobojdeniya-ot-nalogov/</guid>
      <description>Если администрация Трампа хочет снизить налоги на прирост капитала, то стоит сделать это для всех категорий активов.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Храни свои монеты в безопасности - Electrum.</title>
      <link>http://localhost:1313/hrani-svoi-monety-v-bezopasnosti-electrum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/hrani-svoi-monety-v-bezopasnosti-electrum/</guid>
      <description>Electrum — это горячий биткоин-кошелек для Mac, Linux и Windows.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое Lightning?</title>
      <link>http://localhost:1313/chto-takoe-lightning-network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chto-takoe-lightning-network/</guid>
      <description>Рассказываем, кто создал молниеносные биткоин-переводы, что такое сеть 2-ого уровня, как она масштабирует Биткоин и зачем она вообще нужна.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое Liquid Network?</title>
      <link>http://localhost:1313/chto-takoe-liquid-network/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chto-takoe-liquid-network/</guid>
      <description>Еще одно решение второго уровня, которое позволяет быстро и приватно перемещать саты между пользователями, а также выпускать токенизированные активы, такие как стейблкоины и NFT, вашему вниманию - Liquid Network.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое деньги?</title>
      <link>http://localhost:1313/chto-takoe-denjgi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chto-takoe-denjgi/</guid>
      <description>Деньги играют важную роль в регулировании нашей жизни и экономики. Вот основное руководство по пониманию денег и их роли в современной экономической системе.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое фиатные деньги?</title>
      <link>http://localhost:1313/chto-takoe-fiatnye-denjgi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chto-takoe-fiatnye-denjgi/</guid>
      <description>Фиатные деньги - это денежные средства, не обеспеченные материальным активом или товаром, таким как золото. Обычно они устанавливаются правительствами и оказывают разрушительное воздействие на общество.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что такое халвинг?</title>
      <link>http://localhost:1313/chto-takoe-halving/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/chto-takoe-halving/</guid>
      <description>Какую роль он играет в экономике биткоина и в целом криптовалют. Динамика цен во время прошлых халвингов и когда стоило покупать биткоин</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
