<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>CoreEconomy on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/coreeconomy/</link>
    <description>Recent content in CoreEconomy on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/coreeconomy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>0.1 Введение — Экономика 1.0</title>
      <link>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</guid>
      <description>Итак, что такое хоккейная клюшка истории и как она связана с капитализмом?
Как капитализм произвёл революцию в образе жизни и как экономика пытается понять эту и прочие экономические системы.
• Начиная с 1700-х годов повышение среднего уровня жизни стало неотъемлемой чертой экономического уклада многих стран;
• Данный процесс был связан с возникновением новой экономической системы, получившей название «капитализм», в которой основную роль играют (а) частная собственность, (б) рынки и (в) предприятия [фирмы];</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.1 Неравенство доходов</title>
      <link>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</guid>
      <description>Тысячу лет назад Мир был «плоским» — с экономической точки зрения. Разница в доходах между регионами поддаётся измерению, — это демонстрирует график 1.1а, — однако, различия в доходах были малы в сравнении с нашими днями.
Никто из экономистов больше не считает, что Мир является «плоским», если ориентироваться на разницу в доходах.
График 1.2 отображает распределение доходов по странам и среди их популяции. Страны на графике расположены в соответствии с показателем ВВП на душу населения, начиная с беднейшей Либерии — слева, и заканчивая богатейшим Сингапуром — справа.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.2 Измерение доходов и уровня жизни</title>
      <link>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</guid>
      <description>Посвящается Роме; мне тебя не хватает, друг
Оценка уровня жизни, которую мы изобразили на графике 1.1а [«ВВП на душу населения»], представляет собой показатель общего объёма товаров и услуг, произведённых в стране [называемого «валовым внутренним продуктом», или ВВП], который затем делится на численность населения страны. ВВП позволяет измерить рыночную стоимость выпуска конечных товаров и услуг в экономике за определённый период. Выпуск промежуточных товаров, которые используются в качестве сырья для конечного производства, исключён, чтобы избежать двойного учёта.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
