<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Книги on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Книги on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>0. Индивид, экономика и государство</title>
      <link>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</guid>
      <description>Да здравствует Свобода!</description>
    </item>
    <item>
      <title>0. Комментарий от авторов перевода</title>
      <link>http://localhost:1313/books/core/avtor-perevoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/books/core/avtor-perevoda/</guid>
      <description>Экономика меняет мир</description>
    </item>
    <item>
      <title>0. Содержание</title>
      <link>http://localhost:1313/coderzhanie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/coderzhanie/</guid>
      <description>Да здравствует Свобода!</description>
    </item>
    <item>
      <title>0.1 Введение — Экономика 1.0</title>
      <link>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/books/core/vvedenie/</guid>
      <description>Итак, что такое хоккейная клюшка истории и как она связана с капитализмом?
Как капитализм произвёл революцию в образе жизни и как экономика пытается понять эту и прочие экономические системы.
• Начиная с 1700-х годов повышение среднего уровня жизни стало неотъемлемой чертой экономического уклада многих стран;
• Данный процесс был связан с возникновением новой экономической системы, получившей название «капитализм», в которой основную роль играют (а) частная собственность, (б) рынки и (в) предприятия [фирмы];</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Капитал (ч.1)</title>
      <link>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital/</guid>
      <description>[Художник: Жорно]
§1 Представьте себе, что вас выбросило на берег тропического острова, вы голый и голодный. В полном одиночестве. Разыскивая долгое время еду, вы начинаете чувствовать боль в ногах, так как пляж усеян большими и острыми камнями. Чёрт возьми, вы ненавидите эти камни.
Какое это всё-таки недружелюбное место&amp;hellip; Вы решаете назвать его «Островом Опасности».
§2 Вы пробираетесь по пляжу, а затем продираетесь сквозь ветви деревьев, чтобы попасть в глубь леса.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.1 Неравенство доходов</title>
      <link>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-ekonomika-1-1-neravenstvo-dohodov/</guid>
      <description>Тысячу лет назад Мир был «плоским» — с экономической точки зрения. Разница в доходах между регионами поддаётся измерению, — это демонстрирует график 1.1а, — однако, различия в доходах были малы в сравнении с нашими днями.
Никто из экономистов больше не считает, что Мир является «плоским», если ориентироваться на разницу в доходах.
График 1.2 отображает распределение доходов по странам и среди их популяции. Страны на графике расположены в соответствии с показателем ВВП на душу населения, начиная с беднейшей Либерии — слева, и заканчивая богатейшим Сингапуром — справа.</description>
    </item>
    <item>
      <title>1.2 Измерение доходов и уровня жизни</title>
      <link>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-2-izmerenie-dohodov-i-urovnya-zhizni/</guid>
      <description>Посвящается Роме; мне тебя не хватает, друг
Оценка уровня жизни, которую мы изобразили на графике 1.1а [«ВВП на душу населения»], представляет собой показатель общего объёма товаров и услуг, произведённых в стране [называемого «валовым внутренним продуктом», или ВВП], который затем делится на численность населения страны. ВВП позволяет измерить рыночную стоимость выпуска конечных товаров и услуг в экономике за определённый период. Выпуск промежуточных товаров, которые используются в качестве сырья для конечного производства, исключён, чтобы избежать двойного учёта.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Капитал (ч.2)</title>
      <link>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ostrov-opasnosti-kapital-2/</guid>
      <description>(а) §1 Процесс приобретения вещей, делающих жизнь лучше, является важной частью человеческого бытия. Эти вещи позволяют вам жить так, как вашей душе угодно, что, по определению, делает вас свободнее.
§2 Каким словом можно назвать совокупность полезных вещей?
Ответ: капитал.
§3 Капитал может быть материальным благом, таким как груда кокосов или топор, а может являться знанием о том, как, к примеру, разжечь огонь.
§4 Капитал — абстрактная идея, охватывающая «вещи, помогающие вам делать то, что вы желаете».</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Свобода или конфронтация?</title>
      <link>http://localhost:1313/svoboda-ili-konfrontaciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/svoboda-ili-konfrontaciya/</guid>
      <description>[Художник: Жорно]
(а) §1 Прошло несколько недель с момента попадания Энни на «Остров Опасности», и вот вы видите на берегу крупного мужчину. Вы подбегаете к нему, чтобы предложить помощь, но в ответ он грубо вас отталкивает.
§2
— «Ты в порядке, друг? Как тебя зовут?» — спрашиваете вы.
— «Большой Билл» — бормочет он.
— «Откуда ты?» — вам интересно узнать о нём как можно больше.
Когда он не отвечает, вы говорите:</description>
    </item>
    <item>
      <title>4. Насилие и ретрибуция</title>
      <link>http://localhost:1313/nasilie-i-retribuciya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/nasilie-i-retribuciya/</guid>
      <description>[Художник: Жорно]
(а) §1 Мир без агрессивного насилия — прекрасная, но труднодостижимая цель. Обычно, когда акторы собираются вместе, это приводит к увеличению капитала и уменьшению свободы. В зависимости от того, где живут индивиды, у них может быть больше или меньше того и другого. Некоторые места особенно плохи для существования и потому они имеют низкий уровень аккумуляции капитала и свободы.
§2 Нет ничего идеального, поэтому те, у кого есть выбор где жить, часто выбирают между жизнью с большим капиталом и жизнью с большей свободой.</description>
    </item>
    <item>
      <title>5. Деньги! Деньги! Деньги!</title>
      <link>http://localhost:1313/denjgi-denjgi-denjgi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/denjgi-denjgi-denjgi/</guid>
      <description>[Художник: Жорно]
(а) §1 Теперь, когда в вашем сообществе есть целых три работающих индивида, разделение труда начинает приносить свои плоды. Однако, куда без сопутствующих трудностей?
§2 Билл решает сосредоточиться на рыбалке, находясь как можно дальше от Энни. Энни собирает кокосы в разных частях острова. Вы же решаете проводить большую часть своего времени за сбором съедобных кореньев и поиском дрейфующей древесины.
§3 Итак, настал момент, когда все вы можете обеспечить себе сбалансированное питание, занимаясь торговлей.</description>
    </item>
    <item>
      <title>6. Эмергенция рынка неизбежна</title>
      <link>http://localhost:1313/emergenciya-rynka-neizbezhna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/emergenciya-rynka-neizbezhna/</guid>
      <description>[Художник: Жорно]
(а) §1 Вы спрашиваете у остальных жителей «Острова Опасности», сколько бы рыбы они купили при её цене в один кокос, два, три, etc.
Со временем вы обнаружите, что ваши соратники по несчастью желают покупать больше, если цена низкая, и меньше, если цена высокая. Ничего удивительного, однако.
§2 Далее вы спрашиваете их, сколько бы рыбы они продали по разным ценам. На этот раз всё иначе:
Индивиды стремятся продавать меньше рыбы по низким ценам и больше по высоким.</description>
    </item>
    <item>
      <title>7. Кто объявил охоту на свободную торговлю?</title>
      <link>http://localhost:1313/kto-objyavil-ochotu-na-svobodnuyu-torgovlyu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/kto-objyavil-ochotu-na-svobodnuyu-torgovlyu/</guid>
      <description>(а) §1 Наша упрощённая модель того, как работает экономика, полезна и тогда, когда жизнь становится намного сложнее и запутаннее. Скорее всего товары/услуги не будут иметь стабильных цен, если не будут регулярного обмена.
§2 К примеру, при строительстве хижины вы сделали немного пряжи из растительного волокна. После того как Энни попала на остров, вы продали ей чуть-чуть своей пряжи. С тех пор оставшаяся часть лежит около одной из стен вашей хижины.</description>
    </item>
    <item>
      <title>8. Отношения win-win = капитализм</title>
      <link>http://localhost:1313/otnosheniya-win-win-kapitalizm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/otnosheniya-win-win-kapitalizm/</guid>
      <description>(а) §1
— «Где ты научилась так хорошо обращаться с копьем?» — спрашиваете вы Энни.
— «О, когда я была моложе, я посещала зал боевых искусств, чтобы добавить несколько пунктов в своё резюме. Мне хотелось научиться сражаться на мечах, но тренер сказал, что начинать нужно с посоха бо. Оружие довольно простое — длинный деревянный шест. К сожалению, у меня в скором времени закончились деньги, так что я не успела освоить другую экипировку, но я успела узнать пару хитростей о том, как драться, используя, эм, большую палку».</description>
    </item>
    <item>
      <title>9. Свобода и её друзья</title>
      <link>http://localhost:1313/svoboda-i-eyo-druzjya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/svoboda-i-eyo-druzjya/</guid>
      <description>(а) §1 Что же, если бы вы не могли изменить своё место в обществе, но могли бы выбрать в каком обществе жить, то очевидным выбором стало бы то сообщество, где люди ценят сотрудничество. Однако, это не значит, что выбор преступников иррационален.
§2 Преступники, которым удаётся избегать наказания, могут увеличивать свою свободу за счёт других. История полна занятных примеров:
Вот босс мафии Карло Гамбино, что выбрал насилие и добился больших успехов. Всё хорошее себе и другим негодяям, всё плохое всем остальным.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Часть 1.</title>
      <link>http://localhost:1313/0-ostrov-opasnosti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/0-ostrov-opasnosti/</guid>
      <description>[Liberté]</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
