<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Мюррей Ротбард &#34;Индивид, экономика и государство&#34; on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/books/rothbard/man-economy-and-state/</link>
    <description>Recent content in Мюррей Ротбард &#34;Индивид, экономика и государство&#34; on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/books/rothbard/man-economy-and-state/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>0. Индивид, экономика и государство</title>
      <link>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</guid>
      <description>Да здравствует Свобода!</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Концепт действия</title>
      <link>http://localhost:1313/1-koncept-dejstviya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-koncept-dejstviya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/man-economy-and-state/oboi.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Базовые элементы [fundamentals] человеческой деятельности&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Одним из первостепенных и критически важных элементов в изучении человека является концепт «&lt;strong&gt;действия&lt;/strong&gt;» [action; акт, деяние]. Человеческое действие попросту определяется как «целенаправленное поведение». Поэтому его можно крайне точно отличить от тех наблюдаемых взаимодействий, которые, — с точки зрения человека, — не являются целенаправленными. Сюда входят все фиксируемые подвижки неорганической материи и виды человеческого поведения, являющиеся по сути своей «&lt;strong&gt;рефлекторными&lt;/strong&gt;», иными словами, непроизвольными [не волевыми] реакциями на определённые стимулы. Напротив, человеческие действия могут быть осмысленно проинтерпретированы другими индивидами, поскольку они, — действия, — связаны с определенной целью, которую преследует конкретный актор. Цель человеческого действия — его конечный результат; желание достичь этой результата является мотивацией человека для осуществления действия.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Первые следствия концепции</title>
      <link>http://localhost:1313/2-pervye-sledstviya-koncepcii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2-pervye-sledstviya-koncepcii/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/man-economy-and-state/oboi.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Первоначальная&lt;/strong&gt; истина, которую необходимо усвоить в связи с изучением человеческого действия, заключается в том, что само действие может осуществляться только обособленными «&lt;strong&gt;акторами&lt;/strong&gt;». Лишь у индивидов есть цели и только они могут действовать, желая их достижения. Не существует таких явлений, как цели или действия «&lt;strong&gt;групп&lt;/strong&gt;», «&lt;strong&gt;коллективов&lt;/strong&gt;» или «&lt;strong&gt;государств&lt;/strong&gt;», которые не воплощались бы в действиях разнообразных индивидов. «&lt;strong&gt;Общества&lt;/strong&gt;» или «&lt;strong&gt;группы&lt;/strong&gt;» не имеют независимого существования, возможного вне контекста действий их отдельных членов. Следовательно, говорить, что «правительства действуют» — значит, обращаться к &lt;em&gt;метафоре&lt;/em&gt;; на самом деле определённые индивиды находятся в неких отношениях с другими такими же индивидами, действуя таким образом, который и ими и другими акторами расценивается как «деятельность правительства». Метафора не предполагает, что сам коллективный институт обладает какой-либо реальностью, оторванной от действий различных индивидов. Точно так же индивид может заключить контракт, чтобы выступать в качестве агента, либо представляя другого индивида, либо действуя от лица всех членов семьи. Однако желать и действовать могут только индивиды. Существование такого института как правительство обретает смысл в процессе воздействия на решениях тех индивидов, что являются и не являются его членами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Дальнейшие выводы</title>
      <link>http://localhost:1313/3-daljnejshie-vyvody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/3-daljnejshie-vyvody/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/books/man-economy-and-state/oboi.png&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;[&lt;em&gt;Средства&lt;/em&gt;; Блага; Means]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Средства для удовлетворения желаний индивида именуются «благами». Все эти средства являются объектами экономической деятельности*.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Классическое разграничение между «экономическими благами» и «общедоступными благами» [такими как воздух] ошибочно. Как объяснялось ранее, воздух — не средство, а общее условие человеческого благополучия, и он не является объектом действия.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Все эти блага можно отнести к одной из двух категорий: (а) они годятся для &lt;strong&gt;немедленного&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;непосредственного&lt;/strong&gt; удовлетворения желаний субъекта, или (б) они могут быть превращены в конкретные блага спустя какое-то время — то есть они являются &lt;strong&gt;опосредованными благами&lt;/strong&gt;. Первые называются «&lt;strong&gt;потребительскими товарами&lt;/strong&gt;» [благами] или товарами первого порядка. Вторые называются «&lt;strong&gt;факторами производства&lt;/strong&gt;» или товарами высшего порядка. Давайте сделаем акцент на отношениях между этими товарами, рассмотрев обыкновенное человеческое желание: съесть бутерброд с ветчиной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
