<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Мюррей Ротбард &#34;Индивид, экономика и государство&#34; on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/books/rothbard/man-economy-and-state/</link>
    <description>Recent content in Мюррей Ротбард &#34;Индивид, экономика и государство&#34; on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/books/rothbard/man-economy-and-state/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>0. Индивид, экономика и государство</title>
      <link>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/slovo-avtora-perevoda/</guid>
      <description>Да здравствует Свобода!</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Концепт действия</title>
      <link>http://localhost:1313/1-koncept-dejstviya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/1-koncept-dejstviya/</guid>
      <description>Базовые элементы [fundamentals] человеческой деятельности
Одним из первостепенных и критически важных элементов в изучении человека является концепт «действия» [action; акт, деяние]. Человеческое действие попросту определяется как «целенаправленное поведение». Поэтому его можно крайне точно отличить от тех наблюдаемых взаимодействий, которые, — с точки зрения человека, — не являются целенаправленными. Сюда входят все фиксируемые подвижки неорганической материи и виды человеческого поведения, являющиеся по сути своей «рефлекторными», иными словами, непроизвольными [не волевыми] реакциями на определённые стимулы.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Первые следствия концепции</title>
      <link>http://localhost:1313/2-pervye-sledstviya-koncepcii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/2-pervye-sledstviya-koncepcii/</guid>
      <description>Первоначальная истина, которую необходимо усвоить в связи с изучением человеческого действия, заключается в том, что само действие может осуществляться только обособленными «акторами». Лишь у индивидов есть цели и только они могут действовать, желая их достижения. Не существует таких явлений, как цели или действия «групп», «коллективов» или «государств», которые не воплощались бы в действиях разнообразных индивидов. «Общества» или «группы» не имеют независимого существования, возможного вне контекста действий их отдельных членов. Следовательно, говорить, что «правительства действуют» — значит, обращаться к метафоре; на самом деле определённые индивиды находятся в неких отношениях с другими такими же индивидами, действуя таким образом, который и ими и другими акторами расценивается как «деятельность правительства».</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Дальнейшие выводы</title>
      <link>http://localhost:1313/3-daljnejshie-vyvody/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/3-daljnejshie-vyvody/</guid>
      <description>[Средства; Блага; Means]
Средства для удовлетворения желаний индивида именуются «благами». Все эти средства являются объектами экономической деятельности*.
Классическое разграничение между «экономическими благами» и «общедоступными благами» [такими как воздух] ошибочно. Как объяснялось ранее, воздух — не средство, а общее условие человеческого благополучия, и он не является объектом действия.
Все эти блага можно отнести к одной из двух категорий: (а) они годятся для немедленного и непосредственного удовлетворения желаний субъекта, или (б) они могут быть превращены в конкретные блага спустя какое-то время — то есть они являются опосредованными благами.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
