<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Монетарный Анархизм on Bitrakein</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Монетарный Анархизм on Bitrakein</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Монетарный Анархизм. Отделение денег от государства</title>
      <link>http://localhost:1313/the-separation-of-money-and-state/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/the-separation-of-money-and-state/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Дисклеймер:&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Информация, представленная в этой книге, предназначена исключительно для ознакомительных целей и не является источником советов по вопросам, изложенным в материале. Содержащаяся в книге информация и/или документы не являются юридическими или финансовыми советами и не должны использоваться без предварительной консультации с финансовым специалистом для определения того, что лучше всего подходит для ваших индивидуальных потребностей.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Издатель и автор не дают никаких гарантий или обещаний относительно результатов, которые могут быть получены в результате использования содержания книги. Вы не должны принимать инвестиционные решения без предварительной консультации с вашим финансовым консультантом и проведения собственного исследования и анализа. В максимально допустимой законом степени издатель и автор отказываются от любой ответственности в случае, если какая-либо информация, комментарии, анализ, мнения, советы и/или рекомендации, содержащиеся в этой книге, окажутся неточными, неполными или ненадежными, либо приведут к инвестиционным или иным убыткам.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
